..    Пролетарии всех стран, соединяйтесь!
      Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!
.. vim: syntax=rst
.. _contrib:
.. highlight:: bash

Функционал задач
=================

.. note:: Этот материал находится в состоянии наполнения информацией.

Основная информация
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Говоря о функционале задач речь ведётся об очень обширном функционале, который при поверхностном рассмотрении может показаться между собой не связанным или малосвязанным, но при более глубоком погружении в вопрос становится понятно, что если поставить перед собой, как это сделали мы, большую задачу все действия людей, организаций, разных видов автоматизированных процессов и т.д., касающиеся реального и виртуальных миров, собрать в единый план, тогда наша обширность функционала задач, становится понятной и логичной.

Общая структура
~~~~~~~~~~~~~~~

Вне зависимости от того в каком точно направлении применяется функционал задач, у него есть общая структура, подразумевающая, что: 

- Задачи группируются в проекты.
- У задач и проектов могут быть вложенные задачи и проекты.
- У задач и проектов может быть несколько владельцев / исполнителей.
- Задачи и проекты могут быть как разовые, так и регулярные.
- У задач и проектов есть шаблоны, на основе которых они могут быть созданы.
- У задач и проектов есть статусы показывающие их текущее состояние.

Международный план
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Все проекты и включенные в них задачи в конечном итоге это часть единого Международного Плана. У этого плана есть главный проект, который, когда позволит функционал, в разных настройках отображения будет называться в коммунистическом отображении Полный Коммунизм, а в варианте отображения интерфейса для не коммунистов будет называться Мирное Общество. И остальные проекты постепенно будут уточнять путь к этим высшим целям.

Задачи людей и организаций
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

У людей и организаций будут как свои личные проекты / задачи, так и коллективные. Так же они могут быть как открытыми (общественными), так и закрытыми. Подробно это будет более подробно расписано, в том числе в рамках статьей по сущностями создаваемым для новых пользователей и объектов, а так же в описаниях шаблонов проектов и задач.

Задачи объектов
~~~~~~~~~~~~~~~~

Тут идёт речь сейчас об объектах виртуальных миров (коммунистического и капиталистического), хотя потом постепенно это будет касаться и автоматизированных систем в реальном мире. Любые действия объектов выполняются в рамках какой либо задачи (разных типов). Это относится ко всему: движение и стыковка, добыча ресурсов и военные действия, и т.д.

Для объектов можно будет собрать последовательность задач в Рабочий план. А можно будет использовать уже существующий из шаблона. По факту это будет проект с задачами. Но даже если пользователь не собирает специально никакой рабочий план, а просто двойным щелчком направляет космический корабль в какое-то направление для этого тоже формируется соответствующая задача в рамках соответствующего проекта.

Каким образом правильно формировать задачи, например, на упомянутое передвижение, будет зависеть от разных обстоятельств, а в первую очередь от типа объекта. Например, для объектов типа робота-аватара, конечно тоже можно на каждое его небольшое движение и на каждый его небольшой поворот формировать задачу, поскольку в действиях такого робота в реальном мире так бы и происходило, но мы должны учитывать наши ресурсные возможности со стороны производительной мощности бэкенда. Поэтому по разным типам объектов нужно будет иметь свои варианты и исходя из повышения наших возможностей можно будет повышать количество информации, которая передаётся на сервер / создаётся на сервере.






